邊個發明左錢要我用一生去追尋？

好想隱居耕下田 放下牧就過一世

改用銀兩唔好？

我同你諗法一樣
有時寧願去番古代人個種生活

以物易物

畀蚊咬多兩下都嘈喧巴閉
又怕老鼠曱甴
低兩度話濕凍高兩度嗌濕熱嘅香港人學人講想返古代

無冷氣已經收你皮 仲未計衛生治安問題

古人追求貝殼 食物

古代果種日出而作，日落而息嘅生活真係好簡單。生活雖然艱苦樸素，但冇依家咁多誘惑，娛樂。但好似真真正正活在當下咁，可以好好用心感受身邊一切嘅事物。

錢作怪

冇網絡，我生存唔到
每月定期交上網費

過一兩日就得 第三日你就會想死

真 體驗下就還好。所以今日科技先會咁發達，咁多娛樂。

簡簡單單 平平淡淡先係最幸福。慾望只會令你貪得無厭，只會想得到更多。
紙醉金迷嘅生活帶嚟嘅快樂只係好短暫，過後都只係空虛。當你冇能力可以維持呢種生活嘅時候更加痛不欲生。

反而心靈滿足，就算擁有得唔多，都會覺得開心。

btw，香港..冇錢，屎都冇得你食呀！

但係古代冇醫療冇藥物，應該至少有一半身體潺弱嘅連登仔會病死

塊田唔洗錢租?

睇過本書, 講古代人類 其實資源享受好過現代. 因為古代人類太小, 但可以得到成個地球既資源.
另外你覺得古代小野玩,但其實佢地都好忙...始終生產一樣野太晒時間,紡織又好,整把劍都好,無番一頭半個月攪唔店..
讀過下書既夜晚成班人擊鼓傳花,飲酒作詩,甚至武者切磋武藝,武劍等等... 睇起黎幾悶, 但一大班人其實都好開心.小野玩 相反大滿足.

仲有空氣

唔好比古代
比起細個果陣 咪又係冇錢 冇野玩 玩捉依因 都可以開心一日

細個都有諗過，同埋都好想過呢D生活
但大個之後先醒覺呢D係有錢人先可以無後顧之憂做到

春種一粒粟，秋收萬顆子。
四海無閑田，農夫猶餓死。

大滿足

大家都一樣稼啦到時~ 無比較無傷害